BOURBON朱古力餅帆船

邊度有得買?

古時打仗，導致死傷最多的，除了陣上交鋒，還有一種情況，叫「夜驚」，也叫「營嘯」。

士兵也是人，因為每天在陣上生死相搏，精神極度緊張，半夜睡覺時常會發惡夢，大叫驚醒。而其實每個士兵都也是神經緊張，聽到叫聲，便會以為敵人來犯，拿起武器，像野獸般，在黑夜中瘋狂互相砍殺。一旦蔓延開去，整個軍營也會遭殃，誰也停止不了。

一場夜驚過後，無需敵人動手，往往已死傷過半。

這種現象，在社運圈也常見到。

當A罵B是鬼、B罵C無做嘢、C罵A唔爭氣，互相攻擊就會開始。每一個被攻擊的人，身邊好友都會替他們不值，而代他們出頭，加倍反擊、互相指罵。

一旦蔓延開去，整個陣營也會遭殃，誰也停止不了。

一場夜驚過後，無需敵人動手，往往已死傷過半。

成鳩日見到。今個星期日愛丁堡廣場又有。